點解乘客位唔整曬做倒頭車？

架車急剎個陣，如果冇帶安全帶好易飛出乘客位。
基本上車加速係慢慢加上去，而剎車就可以急剎。
所以如果乘客位係倒頭車，理論上就唔會飛出去，急剎時個背脊直接貼實個椅背受力。
係安全上無論個位係向前向後，現代人都係訓教同玩電話多，根本唔會望路面情況。
咁點解乘客位唔整曬做倒頭車？定係背脊落椅背係會好易受傷？

btw，狗鐵整兩行位原因又係咩？多D企位？

a咁平時架車加速向前行 咪個個彎哂身

相反方向行咪變番正面

肥絲近排咩事咁燥？

有幾何會倒車？

唔係架架都跑車黎姐.. 加速要慢慢加bor

不嬲打開訓教，會唔會矯枉過正咗？

有冇人討論返

投登？

哈哈

On9

同埋有d 人反方向坐會頭暈

點解樓主問得出咁既問題

話你上火燥熱啊，躁你老母咩
燥熱同暴躁識唔識分啊
明明更年期左
而家更埋右啊？

終於 上面一堆淨係識on9 on9
呢個幾合理，有冇人知原因係咩？

我係安全性方面出發有咩問題？你有冇論點答下我？

定係你地太習以為常身邊嘅事物，冇去諗下其他可能性？
如果你地講到咁on9，巴士又整倒位？

其實我認同你

所以坐親巴士有得揀我都會坐倒轉果兩個, 我覺得舒服D又安全D

不過通常自己揸車, 無計

所以就返車身設計某程度上重要舒適度？
咁安全性點解又冇舒適度咁重要？定係倒頭車其實會仲傷？

其實係岩, 因為剎車力, 一定大於加速力
唔好講D咩跑車, 而家講公共交通公具
仲有一點, 唔好講剎車, 就講撞車

撞車係會令架車即刻停低, 倒車可以用個背去受力, 係安全好多

留名
我都中意坐倒頭車
係巴士上面瞓覺都瞓得安樂D

但設計者假定乘客會纜安全帶

方便司機睇到後面D乘客情況？

正面座位：安全帶保障安全(但唔係個個都纜，安全帶／氣墊要成本)，睇到路面(但個個玩電話)
倒頭車：有人倒坐會暈車，用背去食力保障安全(必然會背脊落椅背)，睇唔到路面

其實而家兩個plan，會唔會發明車個個設定左正面座位就恆常化？先發明加安全帶加氣墊去保護返安全？
定係有研究話倒頭車撞車會撞斷背脊？

倒車好易暈車浪。
你想成車都係嘔吐物

撞車就係受太多力先死 直接用椅背頂 同直接撞好似冇咩分別
你要有緩衝先卸到力 掛

人類真係多元動物

我坐倒車會暈車浪
但原來有人覺得坐倒車好舒服

以後大家溝通，教育，設計
都要加緊注意人類的多元化的特性和本質

上面都有人話倒車好舒服wor...
倒頭車會暈浪係真係身體因素影響，定只係心理作用？

應該兩樣都有。生心理問題。

好似最大問題係個頸椎，姐係座位設計冇保護頭部。

1.如果俾人追撞一樣會飛出去
2.後座本來就好安全 如果車禍嚴重到會撞死後排乘客 向前定向後根本唔重要
3.向後坐要俾空間前座前後郁同挨後 結果要加長車陣
4.你唔好以為自己諗到啲車廠會諗唔到先得架

人類喜好感覺太多元
未必諗得晒咁全面
不過經過咁多年
應該開始收集到社會不同的需要
而設計

1.2. 主要想討論急剎造成嘅問題
3. 唔明。
4. 討論下姐，又冇講我好撚醒

不嬲打開同矯枉過正完全無關係 一直打錯嘅點都係錯

比一半用戶block哂無存在感

急剎你會俾坐對面果個人撞埋黎

而家講緊乘客坐全部轉曬做倒頭車

司機 乘客
< > > > > > > > > >
> > > > > > > > >

向前坐可以比乘客見到路面情況，有事既話可以即刻反應到

理想與現實

可唔可以睇完先再討論。
都講左而家D人
１）唔用安全帶
２）坐車低頭族唔會望路面情況

我都知，理想係乘客自己留言路面＋假設佢地有用好安全帶，
但如果咁多人唔用嘅情況下，倒頭車(椅背高d擋埋頸)其實係咪實際上仲安全？

好似係因為人對反轉既嘢都會覺得唔舒服

翻到總站再開出咪係想反方向

倒車係公路行咩... 你地講緊乜呀...

lm

肥絲喺度咩？